{
  "1" : {"question": "Создать папку folder", "rightAnswer": "mkdir folder"},
  "2" : {"question": "Создать две папки folder1 и folder2", "rightAnswer": "mkdir folder1 folder2"},
  "3" : {"question": "Удалить папку folder", "rightAnswer": "rmdir folder"},
  "4" : {"question": "Скопировать file.txt в file2.txt", "rightAnswer": "cp file.txt file2.txt"},
  "5" : {"question": "Скопировать file.txt в folder/file2.txt", "rightAnswer": "cp file.txt folder/file2.txt"},
  "6" : {"question": "Переместить файл file.txt в папку folder", "rightAnswer": "mv file.txt folder/"},
  "7" : {"question": "Переместить файл file.txt из папки folder в текущую директорию", "rightAnswer": "mv folder/file.txt ."},
  "8" : {"question": "Подстановочный символ: любой количество любых символов", "rightAnswer": "*"},
  "9" : {"question": "Подстановочный символ: один любой символ знаков", "rightAnswer": "?"},
  "10" : {"question": "Переместить все файлы из папки folder в текущую директорию", "rightAnswer": "mv folder/* ."},
  "11" : {"question": "Переместить все текстовые файлы из текущей директории в папку folder", "rightAnswer": "mv *.txt folder"},
  "12" : {"question": "Удалить одной командой файлы file1.txt, file2.txt используя ?", "rightAnswer": "rm file?.txt"},
  "13" : {"question": "Вывести содержимое файла file.txt в консоль", "rightAnswer": "cat file.txt"},
  "14" : {"question": "Вывести содержимое файла file.txt в консоль с нумерацией строк", "rightAnswer": "cat -n file.txt"},
  "15" : {"question": "Вывести начало файла file.txt в консоль", "rightAnswer": "head file.txt"},
  "16" : {"question": "Вывести начало файла file.txt в консоль, первые 5 строк", "rightAnswer": "head -n 5 file.txt"},
  "17" : {"question": "Вывести конец file.txt в консоль", "rightAnswer": "tail file.txt"},
  "18" : {"question": "Вывести конец file.txt в консоль, последние 5 строк", "rightAnswer": "tail -n 5 file.txt"},
  "19" : {"question": "Команда поиска по содержимому в текстовый файлах", "rightAnswer": "grep"},
  "20" : {"question": "Найти 'the' в файле index.html, пронумеровать строки", "rightAnswer": "grep -n 'the' index.html"},
  "21" : {"question": "Поиск в тексте файла index.html по регулярному выражению [hijk]", "rightAnswer": "grep -E '[hijk]' index.html"},
  "22" : {"question": "Поиск в текущей директории по имени файла index.html", "rightAnswer": "find . -name index.html"},
  "23" : {"question": "Поиск в папке folder по имени файла '*.psd'", "rightAnswer": "find folder -name '*.psd'"},
  "24" : {"question": "Оператор перенаправления вывода", "rightAnswer": ">"},
  "25" : {"question": "Создать пустой файл file.txt с помощью оператора перенаправления вывода", "rightAnswer": "> file.txt"},
  "26" : {"question": "Команда создания пустых файлов", "rightAnswer": "touch"},
  "27" : {"question": "Создать пустые файлы: index.php header.php footer.php", "rightAnswer": "touch index.php header.php footer.php"}
}